## 1.2. Demostrar el teorema de Probabilidad Total: dados una particiÃ³n $\{A_i\}^n_{i=1}$ del espacio muestral tal que $P(A_i) >$ 0 para todo $i$, y un evento $B$: $$P(B) = \sum_{i=1}^n P(B | A_i)\cdot P(A_i)$$

Sea $\Omega$ el espacio muestral. Como $B \subseteq \Omega$, podemos deducir que
$$
\begin{split}
    B &= 
        B \cap \Omega \\
        &= B \cap (A_1 \dots A_n) \\
        &= (B \cap A_1) \cup \dots \cup (B \cap A_n) 
\end{split}
$$
Dado que $(B \cap A_i) \cap (B \cap A_j) = \emptyset$ para todo $i, j$ con $i \neq j$, sigue que 
$$
\begin{split}
    P(B) 
        &= P((B \cap A_1) \cup \dots \cup (B \cap A_n))\\
        &= \sum_{i=1}^n P(B \cap A_i)
\end{split}
$$
y como, por la regla del producto,
$$
    \sum_{i=1}^n P(B \cap A_i) = \sum_{i=1}^n P(B | A_i)\cdot P(A_i)
$$
Luego
$$
P(B) = \sum_{i=1}^n P(B | A_i)\cdot P(A_i)
$$

$\blacksquare$
